舊電影推介-門徒

劉德華巔峰作品，完全冇得彈
淨係睇劉德華都已經夠

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

我唔知呀 我唔想知呀

貢貢咪摩摩

分享幾個容易miss嘅細節
古天樂冇講大話，佢係因為佢老婆而吸毒
劉德華好小心，交生意比吳彥祖之前搵人去起佢底，所以知道咗個女人嘅事
劉德華話對道友嘅判斷全部都啱
雖然吳彥祖結尾話佢覺得啲人吸毒係因為空虛，呢個純粹鳩噏，套戲唔關空虛事（）

古天樂吸毒方法係追, 但張靜初係大脾啪針, 已經知道張靜初毒癮係比古天樂深好多, 老同唔係啪到手臂血管冇晒都唔會由大脾啪, 呢樣已經知道古天樂係冇講大話

係
同埋由吳彥祖視點出發，佢未必知
不過古天樂點都係仆街架喇

更正, 古天樂係啪手臂, 唔係追, 即係佢都啪咗一段時間
不過有一幕古天樂幫張靜初上電, 張靜初扎好晒手但血管冇漲, 所以叫古天樂打頸, 明顯係佢已經啪到手臂血管都冇, 要打大脾啪

同埋, 故事有一條暗線, 去到秦國後, 劉華打去高雄問當地拆家有冇貨走去佢嗰邊, 但之前吳彥祖係將幾套港紙交比佢接頭阿sir處理, 咁即係兩個可能:

1. 阿sir自己出貨幾套港紙搵錢, 而吳彥祖係知情(阿sir交收時講咗句: 我之後同你講d貨會去邊), 所以佢先答到高雄
2. 高雄拆家自己有拎其他貨, 怕比劉華知道, 所以亂吹話有人帶佢嘅貨入高雄, 廢事比劉華知道佢有拎其他人嘅貨, 而吳彥祖係亂吹屎忽撞棍答中, 保住條命

一個係黑警故事, 一個係另一拆家故事, 睇你想去邊一邊

有人買就有人賣架啦

佢演技好ㄧ般。
呢一套同無間道 算係演得最好。

我覺得純粹係necessary evil，批貨唔出吳彥祖死硬，出口台灣起碼唔係香港人食返
同埋可能台灣果邊又係另一個臥底行動...who knows
唔一定關黑警事

阿sir

硝酸鉀呀！

雷洛
門徒
童夢奇緣

劉華頭三（不分先後）

睇左幾次都留意唔到呢個位 剩係記得唔好踩到我隻手呀

一定有暗戰

居然無大隻佬

大隻佬冇咩發揮演技嘅機會，大大半時間維持一個睇穿因果嘅超然自信chok樣（典型劉德華樣，好多套都有呢種樣），個角色幾乎得追入山之後有情感
整體嚟講大隻佬梗係好睇
但係講劉德華演技發揮都係童夢奇緣、門徒

其實警察同海關捉犯一樣為左升職，海關仆街直接拍晒出黎，而警察果邊吳彥祖個上司開頭講過佢升職升到盡，想再升就要捉到劉德華，所以就算劉德華本身諗住收山、吳彥祖唔想跟都要佢繼續做，直到最後係酒店知道左吳彥祖變節唔再做警察都無所謂，擺明為左升職當吳彥祖係棄子

其實仲有一個細節可能係講爾冬陞ó
第一次天台見面佢話吳彥祖啲白鴿有禽流感
結果結尾漁護署受到禽流感投訴去捉晒啲白鴿

臨尾張靜初死嗰段，古天樂幫佢啪針，用橡膠帶扎住張靜初上臂後，古天樂講咗句：咦，點解D血管唔漲嘅？

1. 古天樂毒齡淺，唔知血管打得多會縮
2. 張靜初一開始就啪大脾，唔係因為貪靚唔想比人見到手臂上針窿，而係毒齡長到血管縮晒

佢地雙方故事係識對方時，對方已經pea咗，為咗証明戒得甩，所以自己都啪埋，點知連自己都pea埋。結合晒上邊對白，就知係張靜初pea先

呢個位係用來證實劉德華所講「佢哋有咩做唔出有咩講唔出呀」
同吳彥祖一齊比佢呃，一齊覺得張靜初好不幸，最後揭穿謎底
miss咗呢個細節有啲浪費